% @Source MP
% @Difficulté 1
% @Package tdsfrmath
Interpréter par une phrase les valeurs absolues suivantes
puis écrire le calcul correspondant et l'effectuer lorsque c'est possible.

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,3]X[c,1]},hlines,vlines,stretch=2,%
    row{1}={bg=colorPrim!10,font=\bfseries},
    cell{2-7}{1,3}={mode={math}}}
    Valeur absolue      & Phrase                                          & Calcul \\
    \varabs{12 - 5}     & C'est la distance entre les nombres $12$ et $5$ & 12-5=7 \\
    \varabs{4-10}       &                                                 &        \\
    \varabs{\pi-5}      &                                                 &        \\
    \varabs{9-\sqrt{2}} &                                                 &        \\
    \varabs{8+5}        &                                                 &        \\
    \varabs{-7-5}       &                                                 &        \\
  \end{tblr}
\end{center}